與台斷交後？這些前友邦4億美元金援落空、愛滋氾濫

與台斷交後？這些前友邦4億美元金援落空、愛滋氾濫

2018/08/22 23:43

近日薩爾瓦多突宣布與我國斷交，轉向中國建交，台灣邦交國剩下17國，而薩國也是台灣2年來第5個斷交友邦。反觀先前與我國斷交的友邦國現金發展如何？有的失去承諾好的金援，也有的建設停擺，還有國家淪陷愛滋病風暴，民不聊生。

與台灣斷交的友邦國，大多是接受中國大陸金援而轉向建交，而大陸的方式，大多是開出天價，承諾會給予經濟援助，並投注資金大興建設，但也傳出許多開發中地區與台灣斷交後失去金援，甚至停擺。

哥斯大黎加在2007年宣布和台灣斷交，中國大陸曾承諾，會提供哥斯大黎加4億美元蓋高速公路，但至今已經過10年，卻是一點下文都沒有，讓哥斯大黎加當年普天同慶的大動土木開工，現在只能停擺在那兒，連橋墩都還沒蓋出來。

另外，剛果、甘比亞和莫三比克，當年也是接受中國大陸以幫助國內建設、挹注大量資金為誘因和我國斷交，後來不但建設金沒拿到，當地人還成為大陸加工廠的血汗勞工；還有聖多美普林西比，當年要求我國投注2.1億美金的金援，卻被我國以「堅持健康外交」為由拒絕，因此斷交，但大陸承諾的1.4億美元至今沒有下文，就連機場擴建的工程也無限延期。

而馬拉威當年也被大陸以60億美元的天價，利誘與我國斷交，雖然有得到金援拓展基礎建設，但是醫療卻陷入困境，由於大陸醫療團隊缺乏周詳計畫，使得愛滋病在馬拉威氾濫，1年多達8萬人死於愛滋病；馬拉威總統事後還對和台灣斷交一事大嘆後悔，但大陸的空頭支票，讓他們進退兩難，民不聊生。

低撚死

走數

下一個係薩爾瓦多

復交實激死支那豬

台灣會唔會同佢地復交先係重點

傻閪

台灣最緊要保住梵蒂岡
同埋同美國歐盟日本澳洲加拿大保持良好關係
其餘啲國家算撚數啦

咁又點呀, 最後咪又係一個一個咁斷交
呢幾年既發展有板你睇

斷光佢 慳番唔少

信中國 抵死

果啲國家唔係絕交都未聽過啲名

果啲垃圾國家都冇撚用，
打又唔打得，一味拎著數，
想靠佢幫自己係聯合國發聲？
總之要過安理會嘅野都實俾贏國否決

最緊要係維持美 日 歐盟實質關係

台灣唯一非洲邦交國，都就快被愛滋病滅國...

另外，剛果、甘比亞和莫三比克，當年也是接受中國大陸以幫助國內建設、挹注大量資金為誘因和我國斷交，後來不但建設金沒拿到，當地人還成為大陸加工廠的血汗勞工；還有聖多美普林西比，當年要求我國投注2.1億美金的金援，卻被我國以「堅持健康外交」為由拒絕，因此斷交，但大陸承諾的1.4億美元至今沒有下文，就連機場擴建的工程也無限延期。

堆血汗勞工係咪淘寶舉牌寫字果D

走數大国

台灣啲打飛機文，將自己睇到咁重要
係垃圾國家就算同台灣有冇外交關係都係垃圾國家。

呢啲西國早斷早著。

講到呢班垃圾國家如果有支共支援會起死回生咁

如果呢個國家唔係君主專制，可能已經同中共建交。

以為aia